[學習日語/求建議] 係第一日語讀完N5，去Pasona開始讀N4好唔好？

第一日語畢竟太唔著重Listening / Oral
如果唔係追求沙紙，證書，
而係對答為主, 文法為輔

N4開始去Pasona讀，會唔會好D？
唔想N1, N2但重係無法流暢對答

有無巴絲打講下

LM

我N5 讀過下, N3 完
我自己就要考 n3 入學試番入去
又唔洗驚既
有d同學話你入學試唔合格問多幾問就可以報住先

始終 pasona 真係文法好散 同 慢
如果你個人唔識組織，又唔自修n4文法，
N3下學期真係未必追到其他人，
同 JLPT 同學仔 分水嶺又出黎。
但你話唔要JLPT沙紙就唔緊要啦，
唔洗同佢地比較就唔會有分水嶺出現啦 。

其實你介意聾啞姐，你又唔係aim各個方面滿分。
只要你唔介意少過人地JLPT文法底，你願意自修追既，
勤有功就可以補番 ，所以可以揀pasona。

Pasona 其實無乜解決 JLPT 聾既 skills 教到你，
你個音聽得多就會腦內配對到。
真係愉快學習，好生活化。
好似我地細個跟外藉鬼婆老師玩一樣。
上堂好開心好互動 ，係多左練習功課 。
解決聾係要以前讀書補習社咁有skills灌比你。
其實上堂被人逗得多，聽下講下，
自然會識。

我覺得愉快學習+又學到oral就ok啦

我 N3 同時報pasona 同 第一 講漏左
後尾中間quit左第一

多謝分享

即係可以 Pasona (練習Oral/Listening) + 自己買D書/練習做下？

如果係，有無咩好既書/練習推介下？畀個書名來聽下

你上文講志不在類似漢檢、jlpt、dse 公開試，
其實 Pasona 練習夠你睇日劇、動漫、普通小說有突，
畢竟揀pasona既真正用意係學真日文，
唔係學考日試日文，
完全符合你學習目標的選擇黎，
都唔需要同考試日文既同學比較。

想齋練聽講，pasona同其他點比，例如東大嗰啲?